**937. – Lotus corniculatus** L. – Plante vivace de 10-40 cm, glabre ou velue à tous les degrés, à souche dure ; tiges pleines ou à peine creuses, couchées ou ascendantes; folioles obovales ou oblongues ; stipules ovales ; fleurs jaunes, verdissant par la dessiccation, 3-6 sur des pédoncules bien plus longs que la feuille ; //calice en cloche, à dents égales, triangulaires en alêne, dressées-conniventes //même dans le bouton, //égalant le tube ; ailes obovales, à bord inférieur fortement courbé ; carène courbée presque à angle droit ; gousse //de 20-35 mm, //linéaire, un peu épaisse, droite. //Plante polymorphe.
Prés, bois, champs, côteaux, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie ; Afrique septentrionale. = Mai-septembre.